% !TeX program = lualatex
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{cancel}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{tikz}
\usepackage{polynom}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{matrix}
\usetikzlibrary{calc}
\usetikzlibrary{patterns}
\usetikzlibrary{decorations.pathreplacing}
\begin{document}

\textbf{$f(x)=a(x-h)^2+k$}
	
	\[D_{f}=\mathbb{R}\]
	
	\begin{itemize}
	\item \text{se a > 0, então $D'_{f}=[k,+\infty[$}
	\item \text{se a < 0, então $D'_{f}=]-\infty,k]$}
\end{itemize}

\textbf{$f(x)=a|x-b|+c$}

\[D_{f}=\mathbb{R}\]

\begin{itemize}
	\item \text{se a > 0, então $D'_{f}=[c,+\infty[$}
	\item \text{se a < 0, então $D'_{f}=]-\infty,c]$}
\end{itemize}

\textbf{$f(x)=\sqrt{x}$}

\[D_{f}=\mathbb{R}_0^+\]
\[D'_{f}=\mathbb{R}_0^+\]

\textbf{$f(x)=a\sqrt{x-b}+c$}

\[D_{f}=[b,+\infty[\]

\begin{itemize}
	\item \text{se a > 0, então $D'_{f}=[c,+\infty[$}
	\item \text{se a < 0, então $D'_{f}=]-\infty,c]$}
\end{itemize}

\textbf{$f(x)=a\sqrt[3]{x-b}+c$}

\[D_{f}=\mathbb{R}\]
\[D'_{f}=\mathbb{R}\]

\textbf{$f(x)=e^x$}
\[D_{f}=\mathbb{R}\]
\[D'_{f}=\mathbb{R}^+\]

\textbf{$f(x)=\log{x}$}
\[D_{f}=\mathbb{R}^+\]
\[D'_{f}=\mathbb{R}\]

	\[m^{-1}=10^{-x+5}-5\]
	\[m^{-1}:\mathbb{R}\rightarrow ]-5,+\infty[\]
	\[x\rightarrowtail 10^{-x+5}-5\]
	
	\subsection*{b)}\textbf{$g(x)=3 + \frac{1}{2}\log_{7}(2x-1)$;}
	\[D_{g}=\{x \in \mathbb{R}: x > \frac{1}{2}\}=]\frac{1}{2},+\infty[\]
	\[D'_{g}=\mathbb{R}\]
	\[g^{-1}=\frac{7^{2x-6}+1}{2}\]
	\[g^{-1}:\mathbb{R}\rightarrow ]\frac{1}{2},+\infty[\]
	\[x\rightarrowtail \frac{7^{2x-6}+1}{2}\]
	
	\subsection*{c)}\textbf{$f(x)=e^{x-3}-2$;}
	\[D_{f}=\mathbb{R}\]
	\[D'_{f}=]-2,+\infty[\]
	\[f^{-1}=\ln{\left(x+2\right)}+3\]
	\[f^{-1}:]-2,+\infty[\rightarrow \mathbb{R}\]
	\[x\rightarrowtail \ln{\left(x+2\right)}+3\]
	
	\section*{Exercício 4}\textbf{Resolva, em $\mathbb{R}$, cada uma das seguintes condições:}
	\subsection*{a)}\textbf{$\ln(x^2-1)=1$;}
	\[\ln(x^2-1)=1\Leftrightarrow x^2=1+e \Leftrightarrow x = \pm \sqrt{1+e}\]
	\[C.S=\{-\sqrt{1+e},\sqrt{1+e}\}\]
	\subsection*{b)}\textbf{$\log_{2}(1-2x) > \log{2}(x)$;}
	\[D=\{x \in \mathbb{R}:1-2x > 0 \land x > 0\}=]0,\frac{1}{2}[\]
	\[x < \frac{1}{3} \land D\]
	\[D \cap ]-\infty,\frac{1}{3}[=]0,\frac{1}{2}[ \cap ]-\infty,\frac{1}{3}[ = ]0,\frac{1}{3}[ \]
	
	\subsection*{c)}\textbf{$\log(1-x^2) < 1$.}
	\[D=\{x \in \mathbb{R}:1-x^2 > 0\}=]-1,1[\]
	\[x < -3 \lor x > 3 \land D\]
	\[D \cap ]-\infty,-3[\cup ]3,+\infty[=]-1,1[ \cap ,-\infty,-3[\cup ]3,+\infty[ = ]-1,1[ \]
	
	\section*{Exercício 5}\textbf{Considere a função real, de variável real, definida por}
	\begin{center}
		\textbf{$f(x) = 1 - 3^x$	}
	\end{center}
	\subsection*{a)}\textbf{Calcule $f(0) + f(\log_{3}2)$.}
	\[f(0) + f(\log_{3}2)=-1\]
	\subsection*{b)}\textbf{Caracterize, caso exista, a função inversa $f^{-1}$.}
	
	\[D_{f}=\mathbb{R}\]
	\[D'_{f}=]-\infty,1[\]
	\[f^{-1}=\log_{3}\left(-x+1\right)\]
	\[f^{-1}:]-\infty,1[\rightarrow\mathbb{R}[\]
	\[x\rightarrowtail \log_{3}\left(-x+1\right)\]
\end{document}
